港聞專題：公民社會研究所圍爐問卷 建制微信民調篤數維穩

節錄

港聞專題：公民社會研究所圍爐問卷
建制微信民調篤數維穩

■多份中共喉舌報章均引述公民社會研究所的民調，《大公報》更藉其數據批評司法機構。

8月尾多份報章引述一項調查指出，近九成受訪者有意參與政府力谷的全民檢測計劃，但最終只得不足24%港人接受檢測，調查與實際結果竟出現六成偏差。

相關新聞：鍾劍華：難反映真正意見

負責的機構名為「公民社會研究所」，近月橫空出現，頻頻就重要香港議題進行「民意調查」，調查結果往往與官方主旋律不謀而合，獲中共喉舌以至親政府報章不停引用。但除了傳媒報道外，網上幾乎完全找不到公民社會研究所的資料，背景以至調查方法皆一無所知。

本報調查發現，這個機構原來躲在高牆內，利用強國微信做民調了解香港民情，。。。。。。。。。

記者：關冠麒

踏入9月，中共和建制派集中火力攻擊本港司法機構。公民社會研究所亦參一腳，發佈調查指有逾半港人不信任司法機構。。。。。。。。。

自8月起，公民社會研究所不停配合政府或建制論調，推出多個「民意調查」製造風向，獲《文匯報》等官媒不停引用。但。。。。。。。。。

這間研究所原來並非面對香港人。記者發現，在中國通訊軟件微信內，有一名為「公民社會研究所」的公眾號（即專頁）。。。。。。。。。。

■黃建新辦事處的職員向記者表示，對公民社會研究所的事宜並不知情。

■黃建新承認是公民社會研究所的搞手。

閱卷人數不符調查結果

研究所自8月26日發起的所有網上問卷調查都在該公眾號上發佈，點擊的網民會被轉移到「騰訊問卷」系統填寫問卷。。。。。。。。。。。。以「司法機構信任程度意見調查」為例，研究所公佈有14,755人參加，但微信上顯示的閱讀人數只得1,032人，相差近13倍。

記者又嘗試以社交平台分析工具Crowd Tangle，分析各個「騰訊問卷」在facebook的分享情況，發現網民對這些問卷調查反應冷淡。。。。。。。。。。。。後填寫」。騰訊問卷的服務協議顯示，平台禁止傳送危害國家安全的內容，用戶必須就回答問卷的結果自行承擔風險和責任，而騰訊有權對違法用戶採取法律行動，並保存有關信息向有關部門報告。

參考網媒「立場新聞」8月底發起有關國安法的網上問卷調查，立場兩度在facebook 。。。。。。。。。。

公民社會研究所的背景極之神秘。有傳媒曾報道其中一名研究員名叫黃建新，。。。。。。。。。

黃建新其後接受電話訪問，承認自己是公民社會研究所的搞手。黃建新聲稱，選擇微信作為調查平台，純因過去「冇人做開」才想嘗試，又認為微信在港都算普及，不一定造成偏頗，「正如我唔能夠話淨係某啲人先睇《蘋果日報》」。

■據Crowd Tangle資料顯示，公民社會研究所的問卷會在fb的藍絲群組分享，但反應冷淡。

自認只能代表一種聲音

研究所以「民意研究」自居，但黃建新承認，其問卷結果只能代表到一種聲音，不能理解成全港人的看法，「社會上有一小部。。。。。。。。。。。

對於閱讀人數和實際參與人數的偏差，據黃建新說法，有人直接將他的「騰訊問卷」轉發，就不用再經公眾號，不會記錄在微信的閱讀人數中。。。。。。。。。。。。。他表示，騰訊會紀錄參與者的所在位置，他會將來自大陸和其他國家的回應剔除。

黃建新聲稱，公民社會研究所只是試驗性質，全個研究所只得他和一名負責技術支援的朋友，經民聯的其他成員沒有參與，他亦沒有收過中聯辦的指令。

到底自己呃自己真係開心d

比香港人睇又唔係，比國際社會睇又無用

垃圾廢柴, 怕且連藍絲連呃唔到

傻西藍屍

又認為微信在港都算普及

哈
膠都費撚事派